求命呀，好多人信左元秋蒸口罩消毒重用

戇鳩就一定㗎啦
但係文宣要快啲出去反駁佢呢個說法
要講埋點解唔得

如果有班人信咗佢佢哋帶啲廢口罩我哋都會賴嘢

好事黎， 得藍屍（仲要屋企一個黃都冇嘅藍）會信
咁就少d on9出街爭口罩
佢地死真係關我撚事

佢地個口罩無用，會害到人

其實用得呢招， 應該係已經冇罩用
不過唔用好似仲好過蒸黎用

應該係冇腦，唔係冇罩

暴徒，全部都係暴徒

起碼d藍屍咳起上嚟d 口水唔會噴撚哂出嚟先啦

佢地既存在本身就已經害到人
肺炎都仲有機會醫
腦殘真係無得醫
不過唔好累人累物要死死返上大陸啦
有事唔好靠香港黑醫黑護呀

無錯, 信淫賤聯早死早投胎算啦

按🐷奶兩千年傳統，咳嗽事小，貞節為大，已決定堅決不戴罩，不與暴徒為伍。

腦殘冇得夠

其實點解覺得唔夠呢
都係搵啲嘢坐擋飛沫姐

其實藍絲信都係攬炒
佢個罩廢既大家都有事
屌佢老母臭閪點解死都要攬住香港人死？

中國國旗五粒星代表咩呀

用酒精清潔再戴都一定好過咁搞
拎去煲會熱到變曬形同咗咗個阻隔效果
會變成一塊布咁

蒸撚晒啲菌出嚟

我試過煮 加啲豉汁會好好多

有無晒銀時撚解釋下係點解唔得

75%酒精會使四款口罩過濾效率降至95%以下；濕熱處理及高溫高壓滅菌會造成一款口罩效率降至95%以下

酒精某程度上比蒸更加差

感覺而家有股風向導人做埋啲騎呢、害人害己嘅嘢嚟「防疫」

唔得㗎咩？

你好似唔識口罩最大作用係咩

寧願唔戴 condom , 計正安全期 + 外射.
定係戴個穿晒窿既condom , 排卵期中出?

傻鳩
藍絲唔戴的話你估你可以獨善其身？
口罩同疫苗一樣 我要成個社區一齊先work架

唔止自私 仲係蠢

唔知信果班人係咪覺得安全套都可以重用

殺菌就一定殺到
問題係過程中會破壞口罩結構影響過濾效果

啱

元秋真係極品，又蠢又仆街，自己死都算，最怕累死d老人家

蒸下個安全套

希望全部藍絲都信

咁中出完蒸下個人係咪會冇BB

個人見解 蒸可能有效殺病毒 但同樣破壞左口罩嘅結構 防病毒效力低左。什至完全失效

我老母真係信呀屌

落少少蔥花加少少豉油
個賣相靚到放上酒樓都得

點睇屋企有件弱智仔將一個口罩用咗3日？

每次出十個鐘左右

抗疫保命
推翻暴政

sorry, 我係弱智

為你自己 為你屋企人 唔好重用口罩 真心

未嚟貨好過無ar ching

Agger，黃既用真藍既用蒸都冇所謂，最緊要700萬人都有d野塞撚住個嘴，特別起碼d廢老想隨地吐痰都唔得先

文宣組係時候要出動

你知唔知咩叫社區爆發⋯

物競天擇，點解要咁上心！如果連咁既野都信，來源仲係從民賤聯元秋，呢個人應該都係抵死兼唔抵可憐！由得佢死，地球少件垃圾，民賤聯又少張鐵票唔好咩？

由班藍屍中伏囉

知唔知咩係natural selection

連登仔：我睇唔到

其實係冇曬口罩情況下可能真係要咁做保命

咪笑呀，有人話要返工要帶罩又冇罩就要咁做呀，唔係就你離地、唔知人哋手停口停勞動工作幾辛苦etc架

你同廢老藍屍同級數

知唔知點解要全民戴口罩？

[米芝蓮]70c慢煮sousvide口罩

正解
班連登仔淨係屌曬鬼又up唔出點解唔得
根本56c已經夠殺肺炎病毒
不過破壞口罩過濾又係另一問題

你都低能
話之佢攞黎蒸
一定好過無

口罩主要用途唔係保護你個人
而係防止自己飛沫噴曬出去
當大家都戴口罩就係大家保護大家
有效減低傳播

所以班廢老唔戴口罩唔係佢地有危險
而係你有危險

你知唔知每日帶緊成千上萬嘅菌毒返屋企焗？

而你每帶一次係食返啲口罩面啲病毒/菌
無中招都變中招

真心衰過唔帶

又話攬炒
仲要救人

求命

但肺炎病毒喺56c就被殺死
理應消毒係無問題
只係可能會破壞口罩結構

加上口罩係主要用黎保護他人的
成功消毒既話
就算口罩結構有損壞, 都一定有戴好過無戴

麻煩搞清楚
從來無“唔戴好過戴”既講法

Natural selection

樓主 物競天擇呀

推

你問下有幾多個黃嘅會信先

自然淘汰
我地唔好打擾大自然規律

如果條友本身有病菌病毒咪仆街囉
諗吓點解沙士後醫院禁用霧化設備

佢地會用舊既

老實講，雖然染病機會會增加左，不過我寧願自己做足防疫清潔。睇住啲無腦藍絲染病其實好撚開心。

借位問 你地出完街d衫點處理

唔會剩係口罩有病毒 個身冇事？

1.首先你要假設哂全部人嘅重用口罩係每日經過有效消毒
否則唔成立

2.口罩結構破壞唔影響其功能性
你係做過相關行業定點？可唔可以提供文獻/實驗報告證明說法
唔好斷估無痛苦
證明唔到受損口罩可以阻擋細菌 咁你又點印證帶同唔帶係有分別？

3.你每日將個重用口罩拎出拎入 已經有足夠機會令口罩上嘅病毒同病菌揚於室內空氣之中
屋企人多得你唔少

4.醫生都講過點處理用完口罩好重要

我拜託你有返正確嘅衛生意識就真唔該

正常要返工公司應該會有口罩提供
無工返又無口罩麻煩盡量減少外出次數
為己為人

即刻掉落洗衣機 較熱水洗

其實身為議員
發表未經證實嘅資訊有冇後果？

1. 我只係講出有效殺死病毒既溫度, 而個話題就只係講緊消毒, 同係咪個個正確消毒呢個人為因素完全無關, 我亦無假設乜野. 完全唔知你有咩point

2. 我咪講左消毒可能會破壞結構囉大佬
無話得wo, 你證明緊乜姐. 又起曬鋼

3. 4. 你啱, 不過講左等於無講. 你衫褲一樣污糟, 都需要同樣重視, 並唔係單單focus喺口罩度

至於其他, 都講左你戴口罩主要係保護其他人, 其次先係保護自己

好簡單, 你喺街見到一個咳既人, 你寧願佢戴緊一個可能廢左既口罩, 定還是好似你咁講“唔戴好過戴”?

你戴口罩只係有限度保護你, 而佢戴口罩就係有效減低自己飛沫噴曬喺街. 當大家都唔知邊個病既時候, 大家盡可能阻擋自己飛沫散播(戴口罩)就係大家保護大家

同人講唔戴好過戴, 仲講衛生意識
我夠知唔應該出街啦, 咁現實呢? 實有人一定要出, 你同佢講唔戴好過戴?

死廢老屈臣氏打尖！

其實只能用火直接燒先消到毒，用蒸因為有蓋cover，D病毒又嗰蓋洞直接走出嚟，然後在蓋外面，洗都洗不走。下次蒸餸又跌落D送到。
唔通嗰蓋又用大D既鍋去蒸咩

條仆街會搞到另一班仆街執街上的口罩去賣，大家掉口罩時記得整爛佢...

佢哋一個用到死嗰日咪仲好 唔洗浪費地酸資源

唯有自己帶緊d，唔好企廢老隔離

係佢地藍絲死既好機會

“而乾熱與紫外線兩滅菌方法對六款口罩的過濾效率影響較小，都仍維持在95%以上”

咁焗爐係咪有得諗呢？

咪on9, 廢老信左咪natural selection, 少個人同大家爭

話之佢攞黎蒸
一定好過無

口罩主要用途唔係保護你個人
而係防止自己飛沫噴曬出去
當大家都戴口罩就係大家保護大家
有效減低傳播

所以班廢老唔戴口罩唔係佢地有危險
而係你有危險
戴蒸口罩一定好過無

從來唔存在唔戴好過戴呢個講法

natural selection

真係關你撚事

口罩環成個社區一齊戴先有用

應該大部分連登仔都仲停留喺 口罩主要係用黎保護自己既思維
on99以為人地唔戴係人地死
個個post都實有on9話蒸口罩唔戴好過戴

個廢老喺你隔離咳, 你寧願佢戴蒸口罩定係乜都唔戴?

連登仔連口罩用黎做乜都未明白
仲講BFE VFE

乾焗口罩重用

結論係
肺炎病毒喺56c左右就“死”
用溫度係有效殺病毒
元秋錯唔曬
但另一問題係消毒過程會破壞口罩結構
嗰個報告係以n95做測試
而我地暫時未知70c會對普通外科口罩造成咩影響
除非絕對山窮水盡, 否則唔建議

呢個又係坊間吹水佬嘅謬誤。口罩當然係設計俾你阻隔外來菌毒飛沬，保護你個人。你睇佢啲layer排位就明白，當然某啲報告話口罩防唔到菌係因為現實上空氣係有機會由罩邊吸入，同埋過濾率係概率唔係百分百，呢個係機率問題，但帶咗點都對人對己安全啲

好事黎

叢林法則

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

買到口罩就唔會有人信呢啲

咁睇嚟都係紫外線有機啲

Btw, 睇咗陣個post 見到巴打被人屌得幾甘下

個人幾欣賞你科學精神；可惜呢度冇咩人會認真學術討論

不過連登不意外

痴鳩線，加埋果皮去蒸吖笨

武漢沙士 廣東沙士
中東沙士
黑死病
非洲豬瘟

話之佢死

社區傳播左黃絲都好大機會中

政府幾時出稿屌元秋fake news呀

如果真係無口罩，，蒸口罩都好過無

信佢既都係藍屍, 有乜所謂 ?

呢個post咁多人話有蒸好過無，玩撚完

佢地存在已經害緊人

佢戴個無用口罩，咳同打乞痴咪周圍啲人奶哂野

算數啦
班人一探討呢D可能性就屌曬鬼但又唔認真求證點解唔work

btw紫外光原來比溫度更差
credit to 隔離post巴打

口罩過濾層係聚丙烯纖維網組成， 聚丙烯polypropylene(PP), PP 大部分性能都好好, 雖然去到100°C未熔， 但就開始變淋，會有變形嘅情況出現。 所以蒸到100°C好容易改變聚丙烯纖維網嘅形狀結構, 過濾塵功能將會大打折扣。

用紫外光燈殺菌, 其實仲錯得離譜。 PP吸到紫外光係好容易被分解嘅材料嚟嘅, 所以你好少見到 有戶外用嘅產品係用PP膠去做。 當PP吸咗UV之後就會變得脆同埋斷開, 過濾層可以byebye.

其他人有戴呀嘛

其他藍屍咪奶返野

咪啱囉

咁佢喺你隔離咳同打乞痴
你寧願佢戴蒸口罩定 “唔戴好過戴”?
大家戴口罩係互相保護
你以為佢死, 其實你仲危險
明唔明點解有好過無呀大佬
連點解要戴口罩都未搞清楚

傻啦，見到有得蒸完用，佢哋有貨都唔會買新。唔係窮都會嫌貴嫌三嫌四，依家仲唔日日蒸

如果唔係剩番兩、三隻
真係唔應該咁做
我反而擔心佢地處理有病毒嘅口罩果陣
唔小心中招

咁睇嚟要比較下 乾焗vs濕蒸

話唔定最後清蒸外科口罩先最有機

到時又連登大炒車

[米芝蓮]70c慢煮sousvide口罩

我玩埋慢煮添

上面Anus巴打好似話紫外線會破壞口罩啲膠 睇嚟紫外燈未必啱用了

留個正皮畀你先

不過好奇巴打你煮完點測試

定巴打有lab access?

無lab
消毒就無問題
但我唔知口罩入面既過濾層有咩實質破壞
我剪開黎睇過, 目測無改變, 但我估唔會係我肉眼可以見到

好奇問下乜唔係56度下會有效喺30分鐘內降低ncov活性咋咩
好似同完全殺死係兩件事嚟(?) 以我所知係令到隻毒暫時function唔到
破壞病毒胞子組織唔係一定要75%濃度酒精(?)
冇乜醫學知識 純粹想求證下屌細力啲

戴布口罩算啦
做咁鬼多野做乜

正喎 比手機用啱哂

岩呀 信得呢d on9野既 都係白痴藍屍

樓主重唔通知港共政府澄清謠言？搵咗共产紅媒登頭版澄清未呀？報咗黑警有人散播不實資訊未呀？響度出post 把𨶙呀？
請唔好用香港自由戰士嘅網絡同文宣資源幫港共政府做嘢

浙江省疾病預防控制中心消毒殺虫所副所長魏蘭芬說，微波爐在工作時，微波與光波同時以每秒30萬公里的速度進行裡外交錯加熱，溫度可迅速達到120℃，相當於高壓蒸氣滅菌的溫度。 試驗表明，一定強度的微波能在3分鐘內殺滅大腸杆菌﹔6分鐘內殺滅導致腹瀉、結腸炎的病菌。 微波爐雖有很好的殺菌功能，但在使用時還有很多注意事項。2012年8月13日

營養還是蒸的好

無話屌既
我都唔係專家
不過以我所知
所謂“殺死”都只係個講法, 反正病毒唔係生命何來死?
殺死可以係你所講既破壞, 亦可以係永久性令佢失去infectivity

至於溫度係如何“殺死”肺炎病毒呢個等專家答

等藍絲信

睇得元秋都傻既
信既直頭弱智
natural selection

佢地咁ON9...你覺得佢地中招後傳出去的風險有幾大...?

至起碼冇肉眼睇到嘅變化 都算係個好嘅初步結果嚟

我覺得第一步測試可以針對返個防水層效能 始終最緊張嘅都係飛沫部分

或者試下用個舊口罩vs煮熟嘅口罩做啲對照測試
暫時諗到嘅係用水滴

求命呀

用得呢招已經無罩用啦

求命呀

啱啦 我準備好攬炒

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

叫人蒸真係 cls

口罩得condom都得喇

由班藍屍囉

係時候證明達爾文既時候

好多手足屋企人都係藍的
你以為個個都咁幸福一屋黃既咩

啱啱Google完, 不負責任咁試下答
應該係因為 protein denaturation of DNA/RNA 而令隻病毒自我複製唔到

"...both DNA and RNA viruses can be rendered inert by a fever (as is the case with bacteria, and some protozoan microorganisms) if they are temperature is high enough, likely because the protein that transcribes the nucleic acid is itself denatured or otherwise rendered inert"

利申: bio得中學程度

我啱啱睇咗好耐都查到類似結果
中文叫「蛋白質變性」，Sars等病毒冇咗出面層蛋白質(可以被高溫破壞)就會失去喺宿主細胞自我複製嘅功能
呢個功能應該就係所謂嘅感染

但係唔知佢會唔會識得自己生翻
會唔會有其他嘢/條件幫佢重新復活
有都幾撚恐怖

我得初中bio程度，純粹討論下

On9仔

死於腦殘
由得佢地啦

ching啲菌你嘅就無事咩
一個口罩你用3日
你啲菌就喺你個罩到積咗3日
仲要有出面街嘅細菌病毒
衰過你唔戴

唔好派膠，社區爆發既話你自己帶幾多口罩都防不勝防

噉唔戴lor

板藍根加兩片薑蒸

咁又話攬炒
死咁啲藍屍 我覺得無乜嘢

OK wor, 戴咗會染病, 染病後, 戴住口罩咳嗽, 又會免於令其他人沾到飛沫。快d叫多d廢老蒸口罩

由你睇得出黃藍都有智障架